<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Exploring the Echoes</title>
    <link>https://yiyuan-1866.github.io/</link>
    <description>Recent content on Exploring the Echoes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Oct 2024 22:32:40 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://yiyuan-1866.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>À la découverte du Sud en deux roues</title>
      <link>https://yiyuan-1866.github.io/posts/my-5th-post/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 22:32:40 +0200</pubDate>
      <guid>https://yiyuan-1866.github.io/posts/my-5th-post/</guid>
      <description>À la découverte du Sud en deux roues Test the pictures&#xA;hello videos!</description>
    </item>
    <item>
      <title>警幻</title>
      <link>https://yiyuan-1866.github.io/posts/my_fourth_post/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 03:09:23 +0100</pubDate>
      <guid>https://yiyuan-1866.github.io/posts/my_fourth_post/</guid>
      <description>[红楼梦引子]&#xA;开辟鸿蒙，谁为情种?都只为风月情浓。奈何天，伤怀日，寂 寥时，试遣愚衷。因此上演出这悲金悼玉的“红楼梦”。&#xA;[终身误]&#xA;都道是金玉良缘，俺只念木石前盟。空对着山中高士晶莹雪，终不 忘世外仙姝寂寞林。叹人间美中不足今方信。纵然是齐眉举案，到底意难平。&#xA;[枉凝眉]&#xA;一个是阆苑仙葩，一个是美玉无瑕。若说没奇缘，今生偏又遇着他； 若说有奇缘，如何心事终虚话?一个枉自嗟呀，一个空劳牵挂。一个是水中月，一 个是镜中花。想眼中能有多少泪珠儿，怎禁得秋流到冬，春流到夏!&#xA;[恨无常]&#xA;喜荣华正好，恨无常又到，眼睁睁把万事全抛，荡悠悠芳魂销耗。 望家乡路远山高。故向爹娘梦里相寻告：儿命已入黄泉，天伦呵须要退步抽身早!&#xA;[分骨肉]&#xA;一帆风雨路三千，把骨肉家园，齐来抛闪，恐哭损残年，告爹娘休 把儿悬念，自古穷通皆有定，离合岂无缘?从今分两地，各自保平安。奴去也，莫 牵连。&#xA;[乐中悲]&#xA;襁褓中，父母叹双亡。纵居那绮罗丛谁知娇养?幸生来英豪阔大宽 宏量，从未将儿女私情，略萦心上。好一似霁月光风耀玉堂。厮配得才貌仙郎，博 得个地久天长，准折得幼年时坎坷形状。终久是云散高唐，水涸湘江。这是尘寰中 消长数应当，何必枉悲伤?&#xA;[世难容]&#xA;气质美如兰，才华馥比仙。天生成孤癖人皆罕。你道是啖肉食腥膻， 视绮罗俗厌；却不知好高人愈妒，过洁世同嫌。可叹这青灯古殿人将老，孤负了红 粉朱楼春色阑，到头来依旧是风尘肮脏违心愿。好一似无瑕白玉遭泥陷，又何须王 孙公子叹无缘?&#xA;[喜冤家]&#xA;中山狼，无情兽，全不念当日根由。一味的骄奢淫荡贪欢媾。觑着 那侯门艳质同蒲柳，作践的公府千金似下流。叹芳魂艳魄，一载荡悠悠。&#xA;[虚花悟]&#xA;将那三春勘破，桃红柳绿待如何?把这韶华打灭，觅那清淡天和。 说什么天上夭桃盛，云中杏蕊多，到头来谁见把秋捱过?则看那白杨村里人呜咽， 青枫林下鬼吟哦，更兼着连天衰草遮坟墓。这的是昨贫今富人劳碌，春荣秋谢花折 磨。似这般生关死劫谁能躲?闻说道西方宝树唤婆娑，上结着长生果。&#xA;[聪明累]&#xA;机关算尽太聪明，反算了卿卿性命。生前心已碎，死后性空灵。家 富人宁，终有个家亡人散各奔腾。枉费 了意悬悬半世心，好一似荡悠悠三更梦。急喇喇似大厦倾，昏惨惨似灯将尽。呀! 一场欢喜忽悲辛，叹人世终难定!&#xA;[留馀庆]&#xA;留馀庆，留馀庆，忽遇恩人；幸娘亲，幸娘亲，积得阴功。劝人生 济困扶穷，休似俺那爱银钱忘骨肉的狠舅奸兄。正是乘除加减，上有苍穹。&#xA;[晚韶华]&#xA;镜里恩情，更那堪梦里功名!那美韶华去之何迅，再休提绣帐鸳衾。 只这戴珠冠披凤袄也抵不了无常性命。虽说是人生莫受老来贫，也须要阴骘积儿孙。 气昂昂头戴簪缨，光灿灿胸悬金印，威赫赫爵禄高登，昏惨惨黄泉路近!问古来将 相可还存?也只是虚名儿后人钦敬。&#xA;[好事终]&#xA;画梁春尽落香尘。擅风情，秉月貌，便是败家的根本。箕裘颓堕皆 从敬，家事消亡首罪宁，宿孽总因情!&#xA;[飞鸟各投林]&#xA;为官的家业雕零，富贵的金银散尽。有恩的死里逃生，无情的 分明报应。欠命的命已还，欠泪的泪已尽：冤冤相报自非轻，分离聚合皆前定。欲 知命短问前生，老来富贵也真侥幸，看破的遁入空门，痴迷的枉送了性命。好一似 食尽鸟投林，落了片白茫茫大地真干净!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Poission Process</title>
      <link>https://yiyuan-1866.github.io/posts/my-third-post/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 02:50:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://yiyuan-1866.github.io/posts/my-third-post/</guid>
      <description>You can locate the PDF format within this link.&#xA;§1 Basic Properties of Poisson Processes The Poisson process is the &amp;lsquo;simplest&amp;rsquo; counting process or point process denoted by $N(t)$ that counts the number of events (discrete states) that occur during a continuous time period. To analyze this process, we use the joint probability technique. Now, we begin to study the simplest counting process: Poisson Process.&#xA;Definition 1.1. The Poisson process is a stochastic processes with the following features:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gaussian Process</title>
      <link>https://yiyuan-1866.github.io/posts/second_post/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 00:42:44 +0100</pubDate>
      <guid>https://yiyuan-1866.github.io/posts/second_post/</guid>
      <description>You can locate the PDF format within this link.&#xA;§1 Motivations: Why Gaussian? §1.1 Random Diffusion A particle experiences a random diffusion. Let $\tau$ be the time duration and $\rho(y)$ be the probability density at time $\tau$ where $y$ is the distance between original place. We can observe $\rho(y)$ satisfies the following property:&#xA;$$ \rho(y) \geqslant 0, \quad \int_{-\infty}^{+\infty} \rho(y) d y=1, \quad \rho(y)=\rho(-y) $$&#xA;As a result, we can compute $\int_{-\infty}^{+\infty} y \rho(y) d y=0$ and let $D=\int_{-\infty}^{+\infty} y^{2} \rho(y) d y$.</description>
    </item>
    <item>
      <title>般若波罗蜜多心经</title>
      <link>https://yiyuan-1866.github.io/posts/my-first-post/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 22:37:59 +0100</pubDate>
      <guid>https://yiyuan-1866.github.io/posts/my-first-post/</guid>
      <description>观自在菩萨，行深般若波罗蜜多时，照见五蕴皆空，度一切苦厄。舍利子，色不异空，空不异色；色即是空，空即是色。受、想、行、识，亦复如是。舍利子，是诸法空相，不生不灭，不垢不净，不增不减，是故空中无色，无受、想、行、识；无眼、耳、鼻、舌、身、意；无色、声、香、味、触、法；无眼界，乃至无意识界；无无明，亦无无明尽；乃至无老死，亦无老死尽。无苦、集、灭、道，无智亦无得。以无所得故，菩提萨埵，依般若波罗蜜多故，心无罣碍。无罣碍故，无有恐怖，远离颠倒梦想，究竟涅槃。三世诸佛，依般若波罗蜜多故，得阿耨多罗三藐三菩提。故知般若波罗蜜多，是大神咒，是大明咒，是无上咒，是无等等咒，能除一切苦，真实不虚。故说般若波罗蜜多咒，即说咒曰：“揭谛、揭谛，波罗揭谛，波罗僧揭谛，菩提萨婆诃。”</description>
    </item>
    <item>
      <title>About me</title>
      <link>https://yiyuan-1866.github.io/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://yiyuan-1866.github.io/about/</guid>
      <description>Hello , I am Chen Yiyuan.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://yiyuan-1866.github.io/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://yiyuan-1866.github.io/contact/</guid>
      <description>Mail me : chenyiyuan1866@gmail.com</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
